\begin{aufgabe}[H03T2A3]{6}
	Berechnen Sie die maximale Lösung des Anfangswertproblems
	\[y'=\frac{1}{\sin(t+y)}-1,\quad y(0)=\frac{\pi}{4}\]
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\(\sin(t+y) \not = 0\) d.h. \(t+y \not = k\pi \text{ mit } k \in \Z\)
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\includegraphics[width=0.4\linewidth]{Bilder/E6-KeineAhnungWozu.png}
	\end{figure}

	\(V := \{ (t,y) \in \R^2; \; 0 < t+y < \pi\} = \phi ^{-1} \underbrace{(]0,\pi[)}_{\text{offen}}{}\) ist offen. mit 
	\( \begin{aligned}[t]
		\phi: \R^2 & \rightarrow \R\\
		(t,y) & \mapsto t+y
	\end{aligned}\) stetig.
	
	\(\begin{aligned}
		f: V & \rightarrow \R \\
		(t,y) & \mapsto \frac{1}{\sin(t+y)}-1
	\end{aligned}\)
	\[ \frac{\partial f}{\partial t} (t,y) = \frac{-\cos(t+y)}{(\sin(t+y))^2} = \frac{\partial f}{\partial y}(t,y) \Rightarrow f \in C'(V)\]
	\(y' = f(t,y),\; y(0) = \frac{\pi}{4}\) hat nach \satz{1.1} eine eindeutige maximale Lösung \(\lambda_{(0,\frac{\pi}{4})}: I_{(0, \frac{\pi}{4})} \rightarrow \R\).

	Substitution: \(x(t) = t+y(t)\)
	\[x'(t) = 1+ y'(t) = 1+ \frac{1}{\sin(x(t))} -1 =  \frac{1}{\sin(x(t))}; \quad x(0) = 0+y(0) = \frac{\pi}{4} \]
	Trennen der Variablen:
	\[-\cos(x) \bigg\vert_{\frac{\pi}{4}}^{\mu(t)} = \int\limits_{\frac{\pi}{4}}^{\mu(t)} \sin(x) d x = \int\limits_{0}^{t}  d s = t \quad\Rightarrow \cos(\mu(t)) = -t + \frac{1}{\sqrt{2}} ,\quad \mu(t) = \arccos(\frac{1}{\sqrt{2}}-t)\]
	Rücksubstituiert: \(\lambda(t) = \arccos(\frac{1}{\sqrt{2}}-t) -t\)
	braucht \(\frac{1}{\sqrt{2}}-t \in [-1,1] \) also \(-1 \leq \frac{1}{\sqrt{2}}-t \leq 1 \Rightarrow t \in  [\frac{1}{\sqrt{2}}-1, \frac{1}{\sqrt{2}}+1]\)
	\[\lambda(0) = \arccos\left(\frac{1}{\sqrt{2}}\right) = \frac{\pi}{4}\]
	\[\lambda'(t) = -\frac{1}{\sqrt{1-(\frac{1}{\sqrt{2}}-t)^2})}\cdot \underbrace{(-1)}_{\frac{1}{\sqrt{2}}-t \text{ nachdiff.}} -1 = \frac{1}{\sqrt{1-(\frac{1}{\sqrt{2}}-t)^2}}-1\]
	\[=\frac{ 1 }{\sin( t+\lambda(t) )}- 1 =\frac{ 1 }{\sin( \arccos(\frac{1}{\sqrt{2}}-t) )}- 1 = \star\]
	Wegen \(\arccos(\,.\,) \in [0,\pi] \), \(\sin(\eta) \geq 0 \text{ für alle } \eta \in [0,\pi] \) gilt
	\(\sin(\arccos(\frac{1}{\sqrt{2}}-t)) = |\sin(\arccos(\frac{1}{\sqrt{2}}-t))| \) und somit:
	\[ \star = \frac{1}{\sqrt{1-(\cos(\arccos(\frac{1}{\sqrt{2}}-t)))^2}}-1 = \frac{1}{\sqrt{1-(\frac{1}{\sqrt{2}}-t)^2}}-1 \]

	\(\Rightarrow\)
	\(\begin{aligned}[t]
		\lambda: \left]\frac{1}{\sqrt{2}}-1, \frac{1}{\sqrt{2}}+1\right[ &\rightarrow \R \\
		t & \mapsto \arccos\left(\frac{1}{\sqrt{2}}-t\right)-t
	\end{aligned} \) löst \(y' = \frac{1}{\sin(t+y)}-1, \; y(0) = \frac{\pi}{4}\). \\
	\(\lambda(t) = \arccos(\frac{1}{\sqrt{2}}-t)-t \con{t \searrow \frac{1}{\sqrt{2}}-1} \arccos(1) - (\frac{1}{\sqrt{2}}-1) = 0 - ( \frac{1}{\sqrt{2}}-1) \Rightarrow \lambda(t) +t \con{t \searrow \frac{1}{\sqrt{2}}-1} \arccos(1) = 0\)

	\(\partial V = \{ (t,y) \in \R^2 : t + y = 0 \} \cup \{ (t,y) \in \R^2 : t + y = \pi \}\)
\[ \Rightarrow \dist((t,\lambda(t)), \partial V) \con{t \searrow \frac{1}{\sqrt2} - 1} 0\]
\[ \lambda(t) + t = \arccos\left( \frac{1}{\sqrt{2}} - t\right) \con{t \nearrow \frac{1}{\sqrt{2}}+1} \arccos(-1) = \pi\]
\end{loesung}